{
  "287916": "R\u00e9sum\u00e9 de la loi 1",
  "286851": "R\u00e9sum\u00e9 de la loi 2",
  "287646": "R\u00e9sum\u00e9 de la loi 3",
  "288202": "\nUne proposition de loi a \u00e9t\u00e9 d\u00e9pos\u00e9e pour mieux prot\u00e9ger et accompagner les enfants victimes et co-victimes de violences intrafamiliales, ainsi que pour cr\u00e9er une aide universelle d'urgence pour les victimes de violences conjugales. Elle pr\u00e9voit d'assouplir les conditions de d\u00e9livrance de l'ordonnance de protection et d'allonger sa dur\u00e9e maximale de 6 \u00e0 12 mois. Les progr\u00e8s r\u00e9alis\u00e9s par le d\u00e9bat public, la police et la justice et les associations sont reconnus, mais des efforts suppl\u00e9mentaires sont n\u00e9cessaires pour am\u00e9liorer l'ordonnance de protection. La proposition de loi doit \u00eatre examin\u00e9e par le S\u00e9nat.",
  "287381": "\n\nPour lutter contre les graves d\u00e9rives des centres de sant\u00e9, une proposition de loi vient d'\u00eatre amend\u00e9e par les parlementaires. Elle r\u00e9tablit l'agr\u00e9ment des agences r\u00e9gionales de sant\u00e9 pour l'ouverture des centres de sant\u00e9 dentaires et ophtalmologiques. La loi pr\u00e9voit \u00e9galement des sanctions administratives et financi\u00e8res, l'obligation de fournir des informations sur les professionnels exer\u00e7ant dans ces centres et une meilleure information pour les patients. De plus, un comit\u00e9 de praticiens responsable de la qualit\u00e9 et de la s\u00e9curit\u00e9 des soins devra \u00eatre mis en place et un registre national des fermetures sera cr\u00e9\u00e9. La loi doit encore faire l'objet d'une deuxi\u00e8me lecture.",
  "288203": "\nSix millions de Fran\u00e7ais, dont 600 000 sont en ALD, n'ont pas de m\u00e9decin traitant. La proposition de loi a pour objectif de lutter contre les d\u00e9serts m\u00e9dicaux et d'am\u00e9liorer l'acc\u00e8s aux soins. Elle permet aux patients d'acc\u00e9der directement, sans passer par un m\u00e9decin, aux infirmiers en pratique avanc\u00e9e (IPA), aux masseurs-kin\u00e9sith\u00e9rapeutes et aux orthophonistes. Les comp\u00e9tences de plusieurs professions param\u00e9dicales sont \u00e9galement \u00e9tendues et les pharmaciens peuvent renouveler trois fois une ordonnance expir\u00e9e pour le traitement d'une pathologie chronique. Une responsabilit\u00e9 collective de participation \u00e0 la permanence des soins a \u00e9t\u00e9 introduite et un dispositif pr\u00e9voit que les conventions m\u00e9dicales puissent fixer les conditions d\u2019indemnisation du professionnel de sant\u00e9 en cas de rendez-vous non honor\u00e9 par un patient.",
  "288132": " la page\nLa proposition de loi vise \u00e0 nationaliser EDF en rendant le capital de l'entreprise inali\u00e9nable et d\u00e9tenu int\u00e9gralement par l'\u00c9tat, \u00e0 rendre toute privatisation impossible sans l'aval du Parlement, et \u00e0 garantir la propri\u00e9t\u00e9 publique et l'unit\u00e9 du service public de l'\u00e9nergie. Des amendements visent \u00e0 fixer des modalit\u00e9s de fixation de la valeur d'\u00e9change \u00e0 date des actions d'EDF et \u00e0 \u00e9tendre le bouclier tarifaire aux tr\u00e8s petites entreprises.",
  "287426": "\nCette loi propos\u00e9e par un d\u00e9put\u00e9 vise \u00e0 redonner aux retrait\u00e9s agricoles la juste valorisation de leur carri\u00e8re, et \u00e0 offrir des perspectives aux jeunes agriculteurs. Elle pr\u00e9voit que la retraite des non-salari\u00e9s agricoles sera calcul\u00e9e sur la base des 25 meilleures ann\u00e9es de revenu \u00e0 partir du 1er janvier 2026. Un rapport sera remis au Parlement dans les trois mois suivant la promulgation de la loi, pr\u00e9cisant les sc\u00e9narios retenus, les cons\u00e9quences sur le r\u00e9gime des non-salari\u00e9s agricoles et l'opportunit\u00e9 d'une entr\u00e9e en vigueur progressive de la r\u00e9forme."
}
